 Es asombroso lo que saben los niños hoy en día
 Uno ya casi no sabe qué es lo que ellos no saben
Eso de que la cigüeña los sacó muy pequeños del pozo o de la balsa del molino y los llevó a sus padres es una historia tan anticuada que ya ninguno la cree a pesar de que es la verdad pura
Pero cómo van a parar los pequeñuelos a la balsa o al pozo
 Eso no lo saben todos pero algunos sí
Si en una noche estrellada te has entretenido en contemplar el cielo habrás visto caer estrellas fugaces
Parece exactamente como si una estrella cayera y desapareciese
Ni los hombres más sabios son capaces de explicar lo que no saben pero cuando uno lo sabe puede explicarlo
Es como si una velilla del árbol de Navidad cayese del cielo y se apagase es un alma fulgurante de Dios Nuestro Señor que baja a la Tierra y al llegar a nuestra atmósfera pesada y densa se extingue su brillo quedando solamente lo que nuestros ojos no pueden ver pues es mucho más sutil que nuestro aire
Es una criatura del cielo enviada acá abajo un angelito aunque sin alas pues está destinado a ser un hombre se desliza por el espacio y el viento lo lleva a una flor a un dondiego de noche a una margarita a una rosa o a una lucérnula allí se queda y se recoge
Es vaporoso y ligero una mosca podría llevarlo y mucho más una abeja y éstas acuden por turno en busca del néctar de las flores
Si el bebé les estorba no lo arrojan al suelo no tienen tan mal corazón sino que lo depositan al sol sobre un pétalo de nenúfar y en él es mecido suavemente en el agua durmiendo y creciendo hasta que la cigüeña lo ve y puede llevarlo a una familia humana de las muchas que están suspirando por un dulce pequeñuelo como él
Pero el que sea o no dulce depende de que haya bebido en la clara fuente o se le haya atragantado barro y alguna lenteja de agua que ésas son cosas que agrian el humor
La cigüeña carga con el primero que ve sin hacer distingos
Un día irá a una casa buena donde moran padres excelentes otro dejará al pequeño en el hogar de gentes duras que viven en plena miseria y entonces más le hubiera valido al chiquitín seguir en la balsa del molino
Los pequeños no se acuerdan de lo que soñaron bajo el pétalo del nenúfar donde al anochecer les cantaban las ranas su croac croac lo cual en lengua humana significa «Duerman y tengan dulces sueños

Ni pueden tampoco acordarse de la flor en que estuvieron ni de cómo olía pero cuando ya son mayores hay algo en su interior que les dice Esta es la flor que más me gusta

Pues es aquélla que les sirvió de cuna cuando eran criaturas del aire
La cigüeña tiene una vida muy larga y siempre se preocupa de saber qué tal les va a los niños que llevó y cómo se despabilan en el mundo
Claro que nada puede hacer por ellos ni cambiar sus circunstancias pues bastante tiene con cuidar de su propia familia pero sus pensamientos los acompañan siempre
Yo conozco a una anciana cigüeña muy respetable y sabihonda
Ha traído unos cuantos niños y conoce sus historias en las cuales hay invariablemente un poquitín de fango y una que otra lenteja de la balsa del molino
Le pedí que me diera una pequeña biografía de uno de ellos y he aquí que se ofreció a contarme no una sino tres vidas de la casa Peitersen
Era una familia simpatiquísima la de los Peitersen
El marido figuraba entre los treinta y dos prohombres de la ciudad lo cual no dejaba de ser una distinción
En éstas llegó la cigüeña y le trajo un hijo al que llamaron Pedro
Al año siguiente volvió el ave con otro niño y le pusieron por nombre Perico y al presentarse con el tercero lo bautizaron Pedrín pues en esos tres nombres Pedro Perico y Pedrín está el nombre de Peitersen
Fueron pues tres hermanos tres estrellas fugaces cada uno mecido en su flor depositados en la balsa del molino bajo la hoja de nenúfar y recogidos por la cigüeña y por ella llevados a la familia Peitersen aquellos que viven en la esquina como bien sabes
Crecieron de cuerpo y de alma y por eso quisieron ser algo más que los treinta y dos prohombres
Pedro dijo que quería ser bandido
Había visto Fra Diavolo y sacó en consecuencia que la profesión de bandolero era la más hermosa del mundo
Perico quiso ser basurero y Pedrín que era un muchacho cariñoso y formal mofletudo y regordete y cuyo único defecto era el de comerse las uñas pensó en ser padre
Claro que esto es lo que dicen todos cuando se les pregunta qué quieren ser
Fueron a la escuela uno fue el primero otro el último y uno quedó en medio pero los tres venían a ser iguales de buenos y listos y efectivamente lo eran según sus perspicaces y juiciosos padres
Asistieron a bailes infantiles fumaban cigarros cuando nadie los veía y crecían en ciencia y experiencia
Desde chiquillo Pedro era ya muy pendenciero como debe ser todo bandido
Era muy travieso lo cual según su madre era debido a que padecía de lombrices
Los chicos traviesos tienen siempre lombrices barro en el estómago
Su testarudez y mal carácter se manifestaron un día en el vestido de seda nuevo de la madre
No des contra la mesa del café corderillo mío
 le había dicho la mujer
Podrías tirar la mantequera y mancharme el vestido de seda
El corderillo agarrando con mano firme la mantequera vertió toda la crema en el regazo de mamá
Ésta dijo por todo comentario Corderillo corderillo qué atolondrado eres corderillo mío
 Pero lo que es voluntad el niño la tenía y su madre lo reconocía
Voluntad demuestra carácter y para una madre esto es muy prometedor
Indudablemente hubiera podido ser bandolero pero todo quedó en palabras
Sólo por su exterior lo parecía pues usaba un sombrero abollado cuello abierto y largo pelo suelto
Quería ser artista pero no tenía de ello más que el traje y encima parecía un malvavisco
Todas las figuras que dibujaba parecían otros tantos malvaviscos de puro larguiruchas
Le gustaba mucho aquella flor según la cigüeña había yacido en ella
A Pedro le había tocado por lecho un botón de oro
Tenía tan pringosas las comisuras de la boca y tan amarilla la piel que se hubiera dicho que haciéndole un corte en la mejilla saldría mantequilla
Parecía nacido para mantequera y habría podido ser su propio anuncio pero en el fondo en lo más íntimo de su ser era basurero era también el talento musical de la familia Peitersen y se bastaba por todos los demás juntos decían los vecinos
En una semana compuso diecisiete polcas y luego las reunió en una ópera para trompeta y carraca
Señores qué hermosura
 Pedrín era blanco y rojo menudo y ordinario procedía de una margarita
Nunca se defendía cuando los demás chicos le zurraban decía que era el más juicioso y el juicioso siempre cede
Primero coleccionó pizarrines luego sellos y finalmente se organizó un pequeño gabinete de naturalista que contenía el esqueleto de un gasterósteo tres ratones ciegos de nacimiento guardados en alcohol y un topo disecado
Pedrín tenía aptitudes para la Ciencia y ojo para la Naturaleza lo cual era muy satisfactorio para sus padres y para él
Prefería ir al bosque antes que a la escuela
Sus hermanos estaban ya prometidos cuando él no vivía sino por completar su colección de huevos de aves acuáticas
Pronto supo más de los animales que de las personas y sostenía que nosotros no podemos alcanzar al animal en lo que consideramos más noble y elevado el amor
Veía que el ruiseñor macho cuando la hembra incubaba permanecía toda la noche a su lado cantándole cluc cluc si lo lo li

Nunca Pedrín habría sido capaz de tamaña abnegación
Cuando la madre cigüeña estaba en el nido con sus pequeños el padre permanecía de pie sobre una pata en la parhilera del tejado sin moverse en toda la noche
Pedrín no lo habría resistido ni una hora
Y un día que examinó una tela de araña con lo que había en ella decidió renunciar para siempre al matrimonio
El señor araña vive única y exclusivamente para atrapar moscas descuidadas ya sean jóvenes o viejas hinchadas de sangre o secas como un huso atento sólo a tejer y a nutrir a su familia mientras la señora vive nada más que para el padre
Lo devora de puro enamorada se zampa su corazón su cabeza y abdomen sólo sus largas y delgadas patas quedan en la tela en aquella tela en que él vivió sin más preocupación que la de alimentar a la familia
Es la pura verdad extraída directamente de la Historia Natural
Pedrín lo vio y la cosa le dio que pensar Ser amado hasta tal extremo por su esposa ser por ella devorado víctima de una pasión tan ardiente
 No
 Hasta eso no llega ningún ser humano
Por lo demás sería de veras deseable

Pedrín resolvió no casarse nunca nunca dar ni recibir un beso pues ello habría podido tomarse por el primer paso conducente al matrimonio
Y sin embargo recibió un beso el que recibimos todos el fuerte ósculo de la muerte
Cuando hemos vivido el tiempo asignado la Muerte recibe la orden Llévatelo de un beso

Y adiós el hombre
 De Dios Nuestro Señor nos baja un rayo de sol tan intenso que nos ciega los ojos
El alma humana que llegó en forma de estrella fugaz emprende el vuelo en la misma forma pero no para ir a descansar en una flor o a soñar bajo un pétalo de nenúfar
Cosas más importantes tiene que hacer
Vuela al gran país de la Eternidad
Cómo es aquel país y qué aspecto tiene nadie sabría decirlo pues nadie lo ha visto ni siquiera la cigüeña por muy lejos que alcance su vista y por muchas cosas que sepa
Así nada más podía decir de Pedro Perico y Pedrín bien es verdad que ya tenía bastante de ellos y tú seguramente también
De modo que por esta vez le daremos muchas gracias a la cigüeña
Pero ella en pago de esta historieta que nada tiene de particular pide tres ranas y una culebrina
Por lo visto cobra en especies
Quieres pagarle tú
 Yo no pues no tengo ni ranas ni culebras
 